<p align="center">
  <img src="https://external-content.duckduckgo.com/iu/?u=https%3A%2F%2Ftse1.mm.bing.net%2Fth%3Fid%3DOIP.FNakkrty3kjOvNU8m5iQfwHaD4%26pid%3DApi&f=1">
</p>

# Kotlin no Back

Aqui você vai encontrar as empresas que estão utilizando [Kotlin](https://kotlinlang.org/) para desenvolver suas aplicações backend.

## Brasil

#### São Paulo / SP
- [AME Digital](https://boards.greenhouse.io/amedigital) - 🚀 
- [C6 Bank](https://c6bank.gupy.io/) - 🚀  
- [BTG Pactual Digital](https://www.btgpactualdigital.com/) - 🚀 
- [Creditas](https://boards.greenhouse.io/creditas/)
- [Itaú](https://www.99jobs.com/itau-unibanco/) - 🚀 - 🚀 
- [Orbia](https://orbia.abler.com.br/) - 🚀 
- [PayGo](https://paygo.gupy.io/) - 🛠
- [Beleza na Web](https://www.glassdoor.com.br/Vagas/Beleza-na-Web-Vagas-E1630661.htm) - 🚀 
- [Mercado Livre](https://jobs.mercadolibre.com/?locale=pt_BR) - 🛠
- [Valemobi](https://valemobi.gupy.io/) - 🚀


#### Campinas / SP
- [iFood](https://institucional.ifood.com.br/carreiras?) - 🚀 

#### São Caetano do Sul / SP
- [Via Varejo](https://www.trabalhenavia.com.br/) - 🧪

#### Curitiba / PR
- [Contabilizei](https://www.contabilizei.com.br/trabalhe-na-contabilizei/) - 🚀 
- [Objective Solutions](https://objective.gupy.io/) - 🧪

#### Ponta Grossa / PR
- [e-Precise](https://www.e-precise.com.br/) - 🚀 

#### Londrina / PR
- [X-Brain Desenvolvimento de Sistemas](https://xbrain.com.br/) - 🚀 

#### Fortaleza / CE
- [GreenMile](https://greenmile.com/about/) - 🚀 

#### Recife / PE
- [Justa Pagamentos](https://jobs.kenoby.com/justa) - 🚀 

#### Salvador / BA
- [Tribunal de Justiça da Bahia](http://www5.tjba.jus.br/portal/) - 🧪
- [Solutis](https://solutis.gupy.io/) - 🛠

#### Rio de Janeiro / RJ
- [Bemobi](https://www.bemobi.com.br) - 🚀
- M4U (Adopt)
- [Riocard Tecnologia da Informação](https://www.cartaoriocard.com.br/rcc/institucional) - 🚀 
- Zoop (Adopt)

## Legenda

Tentando fazer um paralelo com o Tech Radar da ThoughtWorks, dividimos o uso do Kotlin no backend em 3:

* 🚀 (Adopt) - É uma das tecnologias padrão da empresa.
* 🛠 (Trial) - Usado moderadamente, mas ainda não foi completamente adotado na empresa.
* 🧪 (Assess) - O uso ainda está bem inicial. Em nível de avaliação.
* 🤔 - Não se sabe.
